[大聲D！兩黨咩話？]美國財政部推遲對中國軍企投資禁令 生效期至5月下旬

美國財政部修改了有關對某些有軍方背景的中國企業及其子公司進行投資的限制性措施，把禁令生效日期延長至5月下旬。

美國財政部網站週三（1月27日）公佈了財政部外國資產控制辦公室發布的一份聲明說，拜登政府表示，在5月27日之前，美國投資人對被列入清單的中國軍方企業名字相接近但不完全一樣的企業進行的投資項目，大多數都會獲准。

但是，這項禁令將不允許美國投資者從事被列入製裁清單的中國軍隊企業及其子公司的證券交易活動。

上屆美國總統特朗普在去年11月12日頒布行政令，宣布從今年1月11日開始，禁止美國投資進入被華盛頓認定的由中國軍方所有或控制的中國企業。

行政令指出，這些與中國軍方和情報機構有聯繫的企業到美國證券市場上市籌謀資金，用於發展中國軍隊，提升中國軍隊的現代化，對美國安全構成了威脅。

該行政令還禁止美國投資者購買這類中國企業的證券。這個做法的目的被認為是要對某些中國最大的企業施加影響，比如中海油、中國移動、中國電信和中國聯通公司。其中有些企業聲稱它們跟中國軍方沒有關係。

北京指責美國政府沒有相關證據，認為這項禁令是對中國企業進行的任意打壓。

==============================================================

美國財政部更新針對部分中國軍工企業的投資禁令，對名稱與中共軍工企業名稱相近的公司，投資限制將推遲到5月27日實施，而原本實施日期是1月28日。但同時不容許與被禁中國軍工企業的子公司交易。

美國特朗普前政府去年11月採取行動，加強向北京施壓，禁止美國人投資多間被華府認為由中國軍方擁有或控制的中國公司。有關命令要求美國投資者在2021年11月11日之前，完全出售在這些公司所持有的股份。

北京早前批評華府的決定缺乏證據，形容是肆意打壓中國企業。

預期內。

大聲Ｄ，精神D，跟我講一次，兩黨共識！

習大大：又贏

兩黨共識係民主黨同共產黨

拜登好野

等睇彈出彈入

兩黨

唔出奇
之前都有Donald Trump做總統嘅時候
都有推遲過相似嘅禁令

要俾美國資金抽水走人

笑死

左狗呢？

兩黨共sick

共識撚?

咩叫「兩黨共識」？ 參考下冷戰美蘇交流先講啦
而家呢啲「兩黨共識」真係

兩黨共識冇錯喎
民主黨共產黨共識

大和田.jpg

叫John Week出來回應下

睇完，好似冇批准美資買呢批股票喎。

個意思好似係講緊只有係似名所以被上個政府列入為同匪軍有關嘅先可以推遲到五月, 等調查完先決定,
而一早確定左係匪軍公司及其子公司嘅照舊受禁令所影響

乜唔係全部推到28/5

我理解錯